謝安琪首後窗知己好正🔥

沉迷暗裡揣摩你
假想千種虛構境地
遐想中推敲真理

潛藏暗處欣賞你
漆黑中增添了旖旎

「女主角在家裡看見對面單位的鄰居，這位鄰居 (男主角) 經常愁眉苦面，神情憂傷，似有很多不如意的事。女主角漸漸對男主角產生興趣，經常隔窗窺探男主角的動靜。愈見得多男主角的悲傷神情，愈想知道男主角因為何事而不開心，要經常將自己關閉於家裡。

女主角嘗試想像男主角所遭遇的事，可能是和別人爭執，可能是生活壓力，可能是女朋友突然遠走高飛……事實上女主角並沒有和男主角說過一句話，甚至沒有和男主角有過一次眼神接觸，確確切切是一對陌路人，但又仿佛和男主角變成了知己一樣。想念男主角已成為女主角每日的希冀。

女主角有次見到男主角看相簿，一路看一路嘆氣。女主角幾近肯定，男主角的憂傷一定來自失戀。究竟男主角為何會和前度分手？是男主角不夠細心？大家已不再愛對方？抑或是前度搭上了自己的好友而拋棄自己？女主角很想很想知道原因。

女主角細心察看相簿中的相片，終於發現了一個驚人的秘密——男主角的前度竟是自己！相簿中盡是男主角和女主角的合照！女主角驚嘆為何自己一直認識男主角，更是情侶，但自己竟然連一點印象也沒有。突然，過去發生的影像重新出現在女主角的腦海，原來女主角在之前發生的一宗交通意外中喪生，現在的自己只是靈魂。兩人已陰陽相隔，男主角只可憑相片去懷勉過去與女主角的開心時光，而女主角也只可繼續隔窗去窺探男主角，默默地承受不能再和男主角一起的事實。」